<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ایرانی تور</string>
    <string name="app_shoar" translatable="false">ایرانی تور یک همراه خوب برای شماست :)</string>
    <string name="saved_locations" translatable="false">مکان های ذخیره شده</string>
    <string name="about_us" translatable="false">درباره ما</string>
    <string name="setting" translatable="false">تنظیمات</string>
    <string name="change_themes" translatable="false">تغییر تم</string>
    <string name="open_drawer" translatable="false">باز کردن کشو</string>
    <string name="close_drawer" translatable="false">بستن کشو</string>
    <string name="iranology" translatable="false">ایران شناسی</string>
    <string name="land_mark" translatable="false">جای دیدنی</string>
    <string name="profile" translatable="false">حساب کاربری</string>
    <string name="exit" translatable="false">خروج</string>
    <string name="retry" translatable="false">تلاش مجدد...</string>

    <!-- اسم استان -->
    <string name="east_azarbaijan" translatable="false">اذربایجان شرقی</string>
    <string name="west_azarbaijan" translatable="false">آذربایجان غربی</string>
    <string name="ardabil" translatable="false">اردبیل</string>
    <string name="esfahan" translatable="false">اصفهان</string>
    <string name="alborz" translatable="false">البرز</string>
    <string name="ilam" translatable="false">ایلام</string>
    <string name="bushehr" translatable="false">بوشهر</string>
    <string name="tehran" translatable="false">تهران</string>
    <string name="chahar_mahal_bakhtiari" translatable="false">چهار محال بختیاری</string>
    <string name="south_khorasan" translatable="false">خراسان جنوبی</string>
    <string name="north_khorasan" translatable="false">خراسان شمالی</string>
    <string name="khorasan_razavi" translatable="false">خراسان رضوی</string>
    <string name="khozestan" translatable="false">خوزستان</string>
    <string name="zanjan" translatable="false">زنجان</string>
    <string name="semnan" translatable="false">سمنان</string>
    <string name="sistan_baluchistan" translatable="false">سیستان بلوچستان</string>
    <string name="fars" translatable="false">فارس</string>
    <string name="qazvin" translatable="false">قزوین</string>
    <string name="qom" translatable="false">قم</string>
    <string name="kurdistan" translatable="false">کردستان</string>
    <string name="kerman" translatable="false">کرمان</string>
    <string name="kermanshah" translatable="false">کرمانشاه</string>
    <string name="kohgiloyeh_and_boyerahmad" translatable="false">کهگیلویه و بویراحمد</string>
    <string name="golestan" translatable="false">گلستان</string>
    <string name="gilan" translatable="false">گیلان</string>
    <string name="lorestan" translatable="false">لرستان</string>
    <string name="mazandaran" translatable="false">مازندران</string>
    <string name="markazi" translatable="false">مرکزی</string>
    <string name="hormozgan" translatable="false">هرمزگان</string>
    <string name="hamedan" translatable="false">همدان</string>
    <string name="yazd" translatable="false">یزد</string>
    <string name="entekhab_ostan" translatable="false">استان مورد نظرتان را انتخاب کنید</string>

    <!-- توضیحات استان -->
    <string name="east_azarbaijan_detail">" استان آذربایجان شرقی یکی از استان‌های مرکزی ایران است و دارای جاذبه‌های گردشگری، تاریخی، فرهنگی و صنعتی بسیاری است. مرکز این استان شهر تبریز است که با جمعیت بیش از یک میلیون نفر، یکی از بزرگترین شهرهای ایران است و مهمترین مرکز صنعتی و تجاری منطقه شمال غربی ایران به شمار می‌آید. استان آذربایجان شرقی از شمال به استان آذربایجان غربی، از شرق به استان اردبیل، از جنوب به استان زنجان و از غرب به استان زنجان محدود می‌شود.\nاین استان دارای آب و هوایی متغیر است، از طرفی بخشی از استان کوهستانی و سردسیر است و از طرف دیگر بخشی دیگر دارای آب و هوای نیمه مرطوب و معتدل است. به علاوه، استان آذربایجان شرقی دارای مناطقی با تالاب‌ها، دریاچه‌ها، و آبشارهای زیبا مانند دریاچه ارومیه و آبشار سهلقان است که جاذبه‌های گردشگری بسیاری را برای بازدیدکنندگان فراهم می‌کنند.\nدر زمینه‌های صنعت و کشاورزی نیز استان آذربایجان شرقی مهم است. صنایع غذایی، نساجی، فولاد، خودروسازی و پتروشیمی از جمله صنایع مهم این استان هستند. در کنار صنعت، کشاورزی نیز در این استان توسعه یافته و تولیدات متنوعی از محصولات کشاورزی از جمله گندم، زعفران، سیب و انگور در این منطقه صورت می‌گیرد.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان آذربایجان شرقی دارای تاریخ و فرهنگی بسیار غنی است. مردم این استان به زبان ترکی آذری صحبت می‌کنند و همچنین به سنت‌ها، موسیقی، و هنرهای محلی خود پایبندند. هر ساله در این استان جشنواره‌ها، نمایشگاه‌ها و فعالیت‌های فرهنگی مختلفی برگزار می‌شود که به ترویج فرهنگ و هنر این منطقه کمک می‌کند."</string>
    <string name="west_azarbaijan_details">استان آذربایجان غربی یکی از استان‌های غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۳۷٬۴۹۷ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های ایران محسوب می‌شود. این استان از شمال به استان آذربایجان شرقی، از شرق به استان زنجان، از جنوب به استان همدان و کرمانشاه و از غرب به کشور عراق محدود می‌شود.\nمرکز استان آذربایجان غربی شهر ارومیه است که با جمعیتی بالغ بر ۱٫۷ میلیون نفر، یکی از بزرگترین شهرهای ایران است. ارومیه نقطه تلاقی فرهنگ‌های مختلف و دارای جاذبه‌های گردشگری متعددی از جمله دریاچه ارومیه، جاده ارومیه- تبریز، و آبشار زرینه سر می‌باشد.\nاستان آذربایجان غربی به عنوان یکی از مناطق مهم کشاورزی ایران شناخته می‌شود. تولیدات کشاورزی این استان شامل محصولاتی همچون گندم، جو، سیب، گردو و انگور می‌باشد. همچنین صنایع تبدیلی و غذایی نیز در این استان توسعه یافته و نقش مهمی در اقتصاد منطقه دارند.\nاز لحاظ فرهنگی نیز استان آذربایجان غربی دارای تاریخ و فرهنگی غنی است. مردم این استان به زبان ترکی آذری صحبت می‌کنند و به سنت‌ها، موسیقی، و هنرهای محلی خود اهمیت می‌دهند. هر ساله در این استان جشنواره‌ها و فعالیت‌های فرهنگی مختلفی برگزار می‌شود که به ترویج فرهنگ و هنر این منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="ardabil_details">استان اردبیل یکی از استان‌های شمال‌غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۸٬۰۳۱ کیلومتر مربع، از مهمترین استان‌های ایران به شمار می‌آید. این استان از شمال به کشور جمهوری آذربایجان، از شرق به استان گیلان، از جنوب به استان زنجان و از غرب به استان آذربایجان غربی محدود می‌شود.\nمرکز استان اردبیل شهر اردبیل است که با جمعیتی بیش از ۶۹۰ هزار نفر، یکی از شهرهای مهم شمال غربی ایران است. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری زیادی است، از جمله حرم امامزاده اسماعیل، حرم امامزاده سید احمد و آبشار شورابیل.\nاستان اردبیل دارای آب و هوایی متنوع است، با تنوع زمستان‌های سرد و تابستان‌های معتدل. جنگل‌ها، دریاچه‌ها و آبشارهای زیبا از جمله جاذبه‌های طبیعی این استان هستند که گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کنند.\nصنعت گردشگری، کشاورزی و دامپروری از جمله فعالیت‌های اقتصادی مهم در استان اردبیل می‌باشند. تولیدات کشاورزی این استان شامل محصولاتی همچون گندم، سیب، گیلاس و شلغم است.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان اردبیل دارای میراث فرهنگی و تاریخی غنی است. مردم این استان به زبان ترکی آذربایجانی صحبت می‌کنند و به سنت‌ها، موسیقی، و هنرهای محلی خود اهمیت می‌دهند. همچنین هر ساله جشنواره‌ها و رویدادهای فرهنگی مختلفی در این استان برگزار می‌شود که به ترویج فرهنگ و هنر منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="esfahan_details">استان اصفهان یکی از استان‌های مرکزی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۰۷٬۰۰۰ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور است. این استان از شمال به استان قزوین و سمنان، از شرق به استان کهکیلویه و بویراحمد، از جنوب به استان چهارمحال و بختیاری و از غرب به استان لرستان محدود می‌شود.\nمرکز استان اصفهان شهر اصفهان است که با جمعیت بیش از ۵ میلیون نفر، یکی از بزرگترین و مهمترین شهرهای ایران است. اصفهان شهری با تاریخ بسیار قدیمی است و دارای میراث فرهنگی و تاریخی فراوانی است، از جمله مسجد جامع اصفهان، باغ فین، و میدان نقش جهان.\nاستان اصفهان دارای آب و هوایی متنوع است، با تابستان‌های گرم و زمستان‌های معتدل. این استان دارای جاذبه‌های طبیعی زیادی مانند کویر مرکزی، دره‌های زیبا، و آبشارهای دلند.\nاقتصاد استان اصفهان به دلیل وجود صنایع سنگین، کشاورزی و صنایع دستی پر رونق است. تولید فولاد، خودرو، پتروشیمی، و تولیدات کشاورزی از جمله محصولات اقتصادی مهم این استان هستند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان اصفهان دارای تاریخ و فرهنگی بسیار غنی است. اصفهان به عنوان شهر فرهنگی ایران شناخته می‌شود و هر ساله هزاران گردشگر از سراسر جهان به این شهر زیبا سفر می‌کنند تا از زیبایی‌های فرهنگی و تاریخی آن لذت ببرند.</string>
    <string name="alborz_details">استان البرز یکی از استان‌های شمالی ایران است که با مساحتی بیش از ۴۱٬۵۶۷ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان گیلان، از شرق به استان سمنان، از جنوب به استان البرز و تهران و از غرب به استان زنجان محدود می‌شود.\nمرکز استان البرز شهر کرج است که با جمعیتی بیش از ۱۲ میلیون نفر، یکی از پرجمعیت‌ترین شهرهای ایران محسوب می‌شود. این شهر به عنوان مرکز صنعتی، تجاری و فرهنگی استان البرز شناخته می‌شود.\nاستان البرز دارای آب و هوایی متنوع است، با تنوع زمستان‌های سرد و تابستان‌های معتدل. جنگل‌ها، رودخانه‌ها و مناظر طبیعی زیبا از جمله جاذبه‌های طبیعی این استان هستند که گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کنند.\nصنعت و کشاورزی از جمله فعالیت‌های اقتصادی مهم در استان البرز محسوب می‌شوند. تولیدات کشاورزی این استان شامل محصولاتی همچون گندم، جو، سیب و سیب‌زمینی است. همچنین صنایعی همچون صنایع غذایی، نساجی، و ساخت و ساز نیز در این استان توسعه یافته‌اند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان البرز دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که سالانه گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="ilam_details">استان ایلام یکی از استان‌های غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۰٬۴۴۲ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان کرمانشاه، از شرق به استان لرستان، از جنوب به استان خوزستان و از غرب به کشور عراق محدود می‌شود.\nمرکز استان ایلام شهر ایلام است که با جمعیتی بیش از ۶۳۲ هزار نفر، یکی از شهرهای مهم غرب ایران است. این شهر دارای مناطقی زیبا و جاذبه‌های طبیعی متعددی است که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.\nاستان ایلام دارای آب و هوایی گرم و خشک است که در تابستان‌های گرم و آفتابی و زمستان‌های معتدلی برخوردار است. این استان دارای مناطقی با طبیعت و مناظر فوق‌العاده زیبا است که از جمله آنها می‌توان به شهرستان چوار، دره شاهده‌لر، و دریاچه هورالعظیم اشاره کرد.\nصنایع مختلفی همچون صنایع فولاد، نفت، گاز، و صنایع غذایی در استان ایلام فعالیت می‌کنند و به اقتصاد این منطقه رونق می‌بخشند. همچنین کشاورزی و دامپروری نیز در این استان توسعه یافته و تولیدات متنوعی از محصولات کشاورزی و دامی در این منطقه صورت می‌گیرد.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان ایلام دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که سالانه گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="bushehr_details">استان بوشهر یکی از استان‌های جنوبی ایران است که با مساحتی بیش از ۳۶٬۴۸۲ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های کهگیلویه و بویراحمد و فارس، از شرق به خلیج فارس، از جنوب به استان هرمزگان و از غرب به استان کهگیلویه و بویراحمد محدود می‌شود.\nمرکز استان بوشهر شهر بوشهر است که با جمعیتی بیش از ۸۰۶ هزار نفر، یکی از مهمترین شهرهای جنوب ایران است. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری زیادی است از جمله ساحل‌های زیبا، مراکز خرید، و بنادر شناخته‌شده‌ای مانند بندر دیلم و بندر کنگان.\nاستان بوشهر دارای آب و هوای گرم و مرطوب است که در تابستان‌های گرم و زمستان‌های معتدلی برخوردار است. این استان دارای جاذبه‌های طبیعی زیادی است از جمله جزیره هرمز، پارک ملی هنگام، و جنگل‌های دلتای آب‌های شور.\nصنایع نفت و گاز از جمله صنایع اصلی در استان بوشهر هستند که اقتصاد این استان را تحت تأثیر قرار داده‌اند. همچنین صنایع کشاورزی و شیلات نیز در این استان توسعه یافته و نقش مهمی در اقتصاد منطقه ایفا می‌کنند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان بوشهر دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="tehran_details">استان تهران یکی از استان‌های مرکزی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۸٬۶۴۱ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان البرز، از شرق به استان سمنان و مرکزی، از جنوب به استان البرز و قزوین و از غرب به استان قزوین محدود می‌شود.\nمرکز استان تهران شهر تهران است که با جمعیتی بیش از ۱۳ میلیون نفر، پرجمعیت‌ترین شهر ایران و یکی از پرجمعیت‌ترین شهرهای جهان است. این شهر به عنوان مرکز اقتصادی، فرهنگی و سیاسی ایران شناخته می‌شود و دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله موزه‌ها، برج میلاد، و باغ موزه گلستان.\nاستان تهران دارای آب و هوای معتدلی است با تابستان‌های گرم و زمستان‌های معتدل. این استان دارای طبیعت و جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله پارک‌ها، بوستان‌ها، و مناطق طبیعی مانند شهرک غرب و کوهستان‌های البرز.\nصنعت، بازاریابی، و خدمات از جمله بخش‌های اصلی اقتصادی در استان تهران هستند که اقتصاد این منطقه را تشکیل می‌دهند. همچنین کشاورزی و دامداری نیز در برخی از مناطق روستایی این استان انجام می‌شود.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان تهران دارای تاریخ و فرهنگ بسیاری است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="chahar_mahal_bakhtiari_details">استان چهارمحال و بختیاری یکی از استان‌های جنوب غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۶٬۵۲۸ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های اصفهان و لرستان، از شرق به استان‌های اصفهان و کهگیلویه و بویراحمد، از جنوب به استان‌های کرمان و کهگیلویه و بویراحمد و از غرب به استان کهگیلویه و بویراحمد محدود می‌شود.\nمرکز استان چهارمحال و بختیاری شهر شهرکرد است که با جمعیتی بیش از ۸۴۲ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر به عنوان مرکز فرهنگی، اقتصادی و تجاری استان شناخته می‌شود و دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله گنبد علوی، غارسوریان، و تپه هخامنشی شهرکرد.\nاستان چهارمحال و بختیاری دارای آب و هوای معتدلی است با تابستان‌های خنک و زمستان‌های سرد. مناظر طبیعی این استان شامل کوهستان‌ها، دره‌ها، و رودخانه‌های زیباست که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.\nصنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، دامپروری، صنایع غذایی، و صنایع دستی در استان چهارمحال و بختیاری فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان چهارمحال و بختیاری دارای تاریخ و فرهنگ غنی است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="south_khorasan_details">استان خراسان جنوبی یکی از استان‌های شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۹۲٬۴۳۶ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان خراسان رضوی، از شرق به کشور افغانستان، از جنوب به استان سیستان و بلوچستان و از غرب به استان خراسان شمالی محدود می‌شود.\nمرکز استان خراسان جنوبی شهر بیرجند است که با جمعیتی بیش از ۷۸۳ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری زیادی است از جمله قلعه نهبندان، موزه قصر شهداد، و دریاچه هامون.\nاستان خراسان جنوبی دارای آب و هوای خشک و سرد است که در تابستان‌های گرم و زمستان‌های سردی برخوردار است. این استان دارای جاذبه‌های طبیعی فراوانی است از جمله کویر لوت، دره آجیچه، و کوه‌های زیبای زاهدان.  صنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، معدنی، و فلزی در استان خراسان جنوبی فعالیت می‌کنند و به اقتصاد این استان رونق می‌بخشند. همچنین دامداری و پرورش دام نیز در برخی از مناطق این استان انجام می‌شود.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان خراسان جنوبی دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="khorasan_razavi_details">استان خراسان رضوی یکی از استان‌های شمال‌شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۲۸٬۴۰۰ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به ترکمنستان، از شرق به افغانستان، از جنوب به استان‌های سمنان و خراسان جنوبی، و از غرب به استان‌های خراسان شمالی و گلستان محدود می‌شود.\nمرکز استان خراسان رضوی شهر مشهد است که با جمعیتی بیش از ۳ میلیون نفر، بزرگترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر به عنوان مرکز مذهبی و فرهنگی ایران و میزبان حرم مطهر امام رضا(ع) شناخته می‌شود و دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله حرم امام رضا(ع)، موزه‌ها، و بازارهای محلی.\nاستان خراسان رضوی دارای آب و هوای خشک و سرد است که در تابستان‌های گرم و زمستان‌های سردی برخوردار است. این استان دارای طبیعت و مناظر زیبایی است که شامل کویر خاوران، دره های آبشار جون، و روستاهای سنتی نوخندان می‌شود.\nاز نظر اقتصادی، استان خراسان رضوی دارای صنایع مختلفی از جمله کشاورزی، معدنی، و صنایع دستی است که به رونق اقتصادی منطقه کمک می‌کنند. همچنین توریسم نیز یکی از مهمترین منابع درآمد این استان است.</string>
    <string name="north_khorasan_details">استان خراسان شمالی یکی از استان‌های شمال شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۸٬۴۲۱ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به کشور ترکمنستان، از شرق به استان خراسان رضوی، از جنوب به استان خراسان جنوبی و از غرب به استان‌های گلستان و مازندران محدود می‌شود.\nمرکز استان خراسان شمالی شهر بجنورد است که با جمعیتی بیش از ۴۷۳ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری زیادی است از جمله تپه هامون سلطان، موزه اردوگاه قدیمی بجنورد، و آبشار مرجوان.\nاستان خراسان شمالی دارای آب و هوای گرم و خشک است که در تابستان‌های گرم و زمستان‌های سرد برخوردار است. این استان دارای مناطق کوهستانی و مناظر طبیعی زیباست که از جمله آنها می‌توان به کوه‌های اسفراین و دره قاری قرائ اشاره کرد.\nصنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، معدنی، و صنایع دستی در استان خراسان شمالی فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و پرورش دام نیز در برخی از مناطق این استان انجام می‌شود.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان خراسان شمالی دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="khozestan_details">استان خوزستان یکی از استان‌های جنوب غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۶۳٬۲۳۱ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های لرستان، چهارمحال و بختیاری، و کهگیلویه و بویراحمد، از شرق به استان بوشهر، از جنوب به خلیج فارس و از غرب به عراق محدود می‌شود.\nمرکز استان خوزستان شهر اهواز است که با جمعیتی بیش از ۱۲ میلیون نفر، یکی از مهمترین شهرهای جنوب ایران است. این شهر دارای تاریخ و فرهنگ غنی و جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله پارک دنا، موزه ملی خوزستان، و پل اهواز.\nاستان خوزستان دارای آب و هوای گرم و خشک است که در تابستان‌های گرم و زمستان‌های معتدلی برخوردار است. این استان دارای طبیعت و مناظر زیبایی است که از جمله آنها می‌توان به رودخانه کارون، جنگل‌های هورالعظیم، و شهر تاریخی شوش اشاره کرد.\nصنایع نفت، گاز، پتروشیمی، فولاد، و کشاورزی از جمله صنایع اصلی در استان خوزستان فعالیت می‌کنند و به اقتصاد این استان رونق می‌بخشند. همچنین، دامداری و شیلات نیز از فعالیت‌های مهم در این استان محسوب می‌شوند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان خوزستان دارای تاریخ و فرهنگی بسیاری است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="zanjan_details">استان زنجان یکی از استان‌های شمال غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۲٬۴۸۸ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های گیلان و اردبیل، از شرق به استان آذربایجان غربی، از جنوب به استان همدان و از غرب به استان کردستان محدود می‌شود.\nمرکز استان زنجان شهر زنجان است که با جمعیتی بیش از ۴۱۶ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری زیادی است از جمله بازار شهر زنجان، برج آتشگاه، و مسجد جامع شهر زنجان.\nاستان زنجان دارای آب و هوای سرد قارس و معتدل است که در تابستان‌ها خنک و در زمستان‌ها سرد می‌شود. این استان دارای مناطق کوهستانی و مناظر طبیعی زیبایی است که از جمله آنها می‌توان به روستای ابهر، دره گرگان، و کلیسای سنت استپان اشاره کرد.\nصنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، نساجی، و صنایع دستی در استان زنجان فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و باغداری نیز از فعالیت‌های اقتصادی مهم در این استان محسوب می‌شوند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان زنجان دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="semnan_details">استان سمنان یکی از استان‌های شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۹۶٬۳۲۷ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان مازندران، از شرق به استان خراسان شمالی، از جنوب به استان سمنان و از غرب به استان‌های قزوین و تهران محدود می‌شود.\nمرکز استان سمنان شهر سمنان است که با جمعیتی بیش از ۲۷۰ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله برج آتشگاه، آبشار ردشت، و چشمه سرخه.\nاستان سمنان دارای آب و هوای نیمه خشک و سرد است که در تابستان‌ها گرم و در زمستان‌ها سرد می‌شود. مناظر طبیعی این استان شامل کوهستان‌ها، دره‌ها، و بیابان‌های زیباست که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.\nصنایع مختلفی از جمله کشاورزی، نساجی، و تولید مواد غذایی در استان سمنان فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و پرورش دام نیز در برخی از مناطق این استان انجام می‌شود.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان سمنان دارای تاریخ و فرهنگی متنوع است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="sistan_baluchistan_details">استان سیستان و بلوچستان یکی از استان‌های جنوب شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۸۷٬۴۲۲ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های خراسان رضوی و خراسان جنوبی، از شرق به کشور افغانستان و پاکستان، از جنوب به استان هرمزگان و دریای عمان، و از غرب به استان سیستان و بلوچستان محدود می‌شود.\nمرکز استان سیستان و بلوچستان شهر زاهدان است که با جمعیتی بیش از ۶۱۵ هزار نفر، مهمترین شهر این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله برج شاهزاده قاجار، قلعه ده‌فارس، و گلزار شهداد.\nاستان سیستان و بلوچستان دارای آب و هوای خشک و گرم است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای طبیعت و مناظر زیبایی است که از جمله آنها می‌توان به کویر لوت، جزیره های هرمز، و دریاچه هامون اشاره کرد.\nصنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، معدنی، و صنایع دستی در استان سیستان و بلوچستان فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و پرورش دام نیز در برخی از مناطق این استان انجام می‌شود.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان سیستان و بلوچستان دارای تاریخ و فرهنگی بسیاری است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="fars_details">استان فارس یکی از استان‌های جنوبی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۵۳٬۰۰۰ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های اصفهان و چهارمحال و بختیاری، از شرق به استان کهگیلویه و بویراحمد، از جنوب به خلیج فارس، و از غرب به استان‌های کهگیلویه و بویراحمد و بوشهر محدود می‌شود.\nمرکز استان فارس شهر شیراز است که با جمعیتی بیش از ۱٬۸۳۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله باغ ارم، پاسارگاد، و مسجد نصیرالملک.\nاستان فارس دارای آب و هوای گرم و خشک است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای مناطق کوهستانی، دشت‌ها، و مناظر طبیعی زیبایی است که از جمله آنها می‌توان به دشت مرودشت، شهرستان اقلید، و کوه‌های زاگرس اشاره کرد.\nصنایع مختلفی از جمله کشاورزی، نفت و گاز، پتروشیمی، و صنایع دستی در استان فارس فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و باغداری نیز از فعالیت‌های مهم در برخی از مناطق این استان محسوب می‌شوند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان فارس دارای تاریخ و فرهنگی بسیاری است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="qazvin_details">استان قزوین یکی از استان‌های شمالی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۵٬۴۰۰ کیلومتر مربع، از استان‌های کوچکتر این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان مازندران، از شرق به استان تهران، از جنوب به استان البرز، و از غرب به استان‌های همدان و زنجان محدود می‌شود.\nمرکز استان قزوین شهر قزوین است که با جمعیتی بیش از ۱۲۵۰۰۰ نفر، مهمترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله دروازه‌های تاریخی، برج سلطانیه، و مسجد جامع قزوین.\nاستان قزوین دارای آب و هوای معتدل و خنک است که در تابستان‌ها خنک و در زمستان‌ها سرد می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و گوناگونی است که از جمله آنها می‌توان به جنگل‌های هیر، دره سیاه، و روستاهای کوهپایه‌ای اشاره کرد.\nصنایع مختلفی از جمله صنایع کشاورزی، تولیدات صنعتی، و صنایع دستی در استان قزوین فعالیت می‌کنند و به توسعه اقتصاد این استان کمک می‌کنند. همچنین، دامداری و باغداری نیز از فعالیت‌های اقتصادی مهم در این استان محسوب می‌شوند.\nاز نظر فرهنگی نیز، استان قزوین دارای تاریخ و فرهنگی بسیاری است و میزبان فراوانی از جاذبه‌های تاریخی و فرهنگی می‌باشد که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="qom_details">استان قم یکی از استان‌های مرکزی ایران است که با مساحتی حدود ۱۱٬۸۳۱ کیلومتر مربع، از استان‌های کوچکتر این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان تهران و البرز، از شرق به استان سمنان، از جنوب به استان مرکزی، و از غرب به استان قزوین محدود می‌شود.\nمرکز استان قم شهر قم است که با جمعیتی بیش از ۱۲۶۰۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. قم یکی از مراکز مهم مذهبی در ایران است و جاذبه‌های زیارتی بسیاری دارد، از جمله  حرم مطهر حضرت  معصومه(س).\nاستان قم دارای آب و هوای نیمه خشک و گرم است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبایی است که از جمله آنها می‌توان به دره‌های طبیعی، کویر مرکزی، و کوههای سفید اشاره کرد.\nاقتصاد استان قم بیشتر بر پایه فعالیت‌های مربوط به زراعت، دامداری، و صنایع دستی استوار است. همچنین، تولیدات صنعتی و خدماتی نیز در این استان انجام می‌شود که به توسعه اقتصاد این منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="kurdistan_datails">استان کردستان یکی از استان‌های شمال غربی ایران است که مرکز آن شهر سنندج می‌باشد. این استان از شمال به استان آذربایجان غربی، از شمال شرق به استان زنجان، از جنوب شرق به استان همدان، از جنوب به استان لرستان و از غرب به عراق مرز دارد. با توجه به موقعیت جغرافیایی، کوهستانی و کوهپایه‌ای بودن استان، آب و هوای آن معتدل و سرد است. استان کردستان دارای مناطق زیبای گردشگری مانند دره‌های شیرین‌آباد و مریوان، جنگل‌های بلوط و سرسبز و آثار باستانی متعددی است.\nاقوام مختلفی از جمله کرد، لر، فارس و ترک در این استان زندگی می‌کنند. زبان رسمی و مردمی استان کردستان کردی است، اما بخش‌هایی از جمعیت از زبان فارسی و ترکی استفاده می‌کنند. اقتصاد این استان بیشتر بر پایه کشاورزی، دامداری و صنایع دستی استوار است. همچنین، صنایع معدنی نیز در این منطقه اهمیت دارد و استخراج مواد معدنی مانند زغال سنگ و آهن در حال انجام است.\nاستان کردستان دارای دانشگاه‌ها و مراکز آموزشی معتبری است که به ارتقای سطح دانش و فرهنگ جامعه کمک می‌کنند. همچنین، وجود منابع طبیعی غنی این استان و پتانسیل‌های گردشگری آن، باعث جذب گردشگران داخلی و خارجی به این منطقه شده است.</string>
    <string name="kerman_details">استان کرمان یکی از استان‌های بزرگ و مهم ایران است که در شرق کشور واقع شده و با مساحتی بیش از ۲۸۶٬۶۴۱ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های ایران به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان‌های یزد و سیستان و بلوچستان، از شرق به استان هرمزگان و کرمانشاه، از جنوب به استان هرمزگان و بوشهر، و از غرب به استان‌های فارس و یزد محدود می‌شود.\nمرکز استان کرمان شهر کرمان است که با جمعیتی بیش از ۹۸۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای تاریخ و فرهنگ غنی و جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله باغ فین و گلستان شاه، برج زنگی، و بازار تاریخی کرمان.\nاستان کرمان دارای آب و هوای متفاوتی است که شرایط اقلیمی گرم و خشک را در مناطق جنوبی و معتدل در نواحی شمالی این استان بوجود آورده است. این استان دارای مناظر طبیعی متنوعی است از جمله کویر لوت، دشت جیرفت، و رودخانه هامون.\nاقتصاد استان کرمان بر پایه فعالیت‌های مرتبط با معادن و صنایع معدنی، کشاورزی، و صنایع دستی استوار است. همچنین، صنایع مرتبط با تولیدات کشاورزی مانند پرورش دام، تولید خوراک دام، و بسته‌بندی محصولات کشاورزی نیز در این استان به وفور وجود دارد و به توسعه اقتصاد این منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="kermanshah_details">استان کرمانشاه یکی از استان‌های غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۴٬۶۲۰ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان کردستان و زنجان، از شرق به استان همدان، از جنوب به استان‌های لرستان و خوزستان، و از غرب به کشور عراق محدود می‌شود.\nمرکز استان کرمانشاه شهر کرمانشاه است که با جمعیتی بیش از ۸۸۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله تپه‌های تخت جمشید، آبشار زیتون، و موزه بریتانیا.\nاستان کرمانشاه دارای آب و هوای نیمه خشک و گرم است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای طبیعتی متنوع است که شامل کوهستان‌ها، دره‌ها، و تپه‌های زیبا می‌شود.\nاقتصاد استان کرمانشاه بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، صنایع معدنی، و صنایع دستی استوار است. همچنین، صنایع ساختمانی و تولیدات صنعتی نیز در این استان انجام می‌شود که به توسعه اقتصادی این منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="kohgiloyeh_and_boyerahmad_details">استان کهگیلویه و بویراحمد یکی از استان‌های جنوبی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۵٬۵۲۶ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان فارس، از شرق به استان کرمان، از جنوب به استان بوشهر و کشور عمان، و از غرب به استان لرستان محدود می‌شود.\nمرکز استان کهگیلویه و بویراحمد شهر یاسوج است که با جمعیتی بیش از ۱۱۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله چشمه‌های آب گرم ولیعصر، دره‌های زیبا و طبیعتی، و قلعه رودخان.\nاستان کهگیلویه و بویراحمد دارای آب و هوای معتدل در مناطق ساحلی و سرد در مناطق کوهستانی است. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و چشم‌نوازی است که شامل کوهستان‌ها، جنگل‌ها، و دره‌های عمیق می‌شود.\nاقتصاد استان کهگیلویه و بویراحمد بیشتر بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، دامداری، و صنایع دستی استوار است. همچنین، تولیدات صنعتی و معدنی نیز در این استان وجود دارد که به رونق اقتصادی این منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="golestan_details">استان گلستان یکی از استان‌های شمال شرقی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۰٬۵۱۰ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به دریای خزر، از شرق به استان خراسان شمالی، از جنوب به استان مازندران، و از غرب به استان گیلان محدود می‌شود.\nمرکز استان گلستان شهر گرگان است که با جمعیتی بیش از ۷۱۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله موزه مردم شناسی گلستان، حوزه هنری کریم‌خان، و ساحل دریای خزر.\nاستان گلستان دارای آب و هوای نیمه‌خشک و معتدل است که در تابستان‌ها گرم و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و متنوعی است که شامل جنگل‌ها، دریاچه‌ها، و مراتع زیبا می‌شود.\nاقتصاد استان گلستان بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، شیلات، و صنایع دستی استوار است. همچنین، تولیدات صنعتی و معدنی نیز در این استان وجود دارد که به توسعه اقتصادی منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="gilan_details">استان گیلان یکی از استان‌های شمالی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۴٬۰۰۰ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به دریای خزر، از شرق به استان مازندران، از جنوب به استان قزوین و البرز، و از غرب به استان آذربایجان شرقی محدود می‌شود.\nمرکز استان گیلان شهر رشت است که با جمعیتی بیش از ۵۹۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله باغ ملی شهدای رشت، بزرگترین پارک آبی ایران، و موزه هنرهای معاصر.\nاستان گیلان دارای آب و هوای معتدل و مرطوب است که در تابستان‌ها خنک و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای طبیعتی بکر و زیبا است که شامل جنگل‌ها، دریاچه‌ها، و کوهستان‌های سرسبز می‌شود.\nاقتصاد استان گیلان بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، شیلات، و صنایع دستی استوار است. همچنین، گردشگری نیز از مهمترین منابع درآمد این استان است که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="lorestan_details">استان لرستان یکی از استان‌های غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۸٬۵۹۷ کیلومتر مربع، از بزرگترین استان‌های این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان کرمانشاه و همدان، از شرق به استان همدان، از جنوب به استان خوزستان و کهگیلویه و بویراحمد، و از غرب به استان کردستان محدود می‌شود.\nمرکز استان لرستان شهر خرم‌آباد است که با جمعیتی بیش از ۴۷۵٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله چشمه‌های آب معدنی گلسار، دره سیاه و سفید، و تپه‌های دلپذیر.\nاستان لرستان دارای آب و هوای نیمه‌خشک و کوهستانی است که در تابستان‌ها گرم و در زمستان‌ها سرد می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و منحصر به فردی است که شامل کوهستان‌ها، دره‌ها، و آبشارهای دلنشین می‌شود.\nاقتصاد استان لرستان بیشتر بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، دامداری، و صنایع دستی استوار است. همچنین، صنایع ساختمانی و معدنی نیز در این استان وجود دارد که به توسعه اقتصادی منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="mazandaran_details">استان مازندران یکی از استان‌های شمالی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۷٬۹۴۸ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به دریای خزر، از شرق به استان گلستان، از جنوب به استان سمنان و تهران، و از غرب به استان البرز محدود می‌شود.\nمرکز استان مازندران شهر ساری است که با جمعیتی بیش از ۶۰۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله کوهپیمایی در جنگل‌های هیر، بازار شنای رودخان، و ساحل زیبای کیاشهر.\nاستان مازندران دارای آب و هوای مرطوب و معتدل است که در تابستان‌ها خنک و در زمستان‌ها معتدل می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و فراوانی است که شامل جنگل‌های سرسبز، سواحل زیبا، و رودخانه‌های پرآب می‌شود.\nاقتصاد استان مازندران بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، شیلات، و گردشگری استوار است. همچنین، صنایع تبدیلی و تکمیلی و صنایع دستی نیز در این استان فعالیت می‌کنند که به توسعه اقتصادی منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="markazi_details">استان مرکزی یکی از استان‌های مرکزی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۹٬۲۳۲ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان قزوین و البرز، از شرق به استان سمنان، از جنوب به استان اصفهان، و از غرب به استان همدان محدود می‌شود.\nمرکز استان مرکزی شهر آراک است که با جمعیتی بیش از ۵۱۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله برج آزادی، موزه مرکزی، و پارک مرکزی.\nاستان مرکزی دارای آب و هوای نیمه‌خشک و معتدل است که در تابستان‌ها گرم و در زمستان‌ها سرد می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و گوناگونی است که شامل کوهستان‌ها، دشت‌ها، و رودخانه‌های زیبا می‌شود.\nاقتصاد استان مرکزی بیشتر بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، دامداری، و صنایع تبدیلی و تکمیلی استوار است. همچنین، صنایع دستی و صنعت ساختمانی نیز در این استان رونق دارند و به توسعه اقتصادی منطقه کمک می‌کنند.</string>
    <string name="hormozgan_details">استان هرمزگان یکی از استان‌های جنوبی ایران است که با مساحتی بیش از ۱۷٬۵۵۲ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان فارس، از شرق به استان کرمان، از جنوب به خلیج فارس و از غرب به استان بوشهر محدود می‌شود.\nمرکز استان هرمزگان شهر بندرعباس است که با جمعیتی بیش از ۷۲۵٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله جزایر قشم و هرمز، قلعه فراهان، و ساحل‌های زیبای جزیره هنگام.\nاستان هرمزگان دارای آب و هوای گرم و خشک است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل تا گرم می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی بسیار زیبا و متنوعی است که شامل سواحل زیبا، جزایر استوایی، و بندرگاه‌های پررونق می‌شود.\nاقتصاد استان هرمزگان بیشتر بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، شیلات، و صنایع بنادری استوار است. همچنین، گردشگری نیز از مهمترین منابع درآمد این استان است که هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>
    <string name="hamedan_details">استان همدان یکی از استان‌های غربی ایران است که با مساحتی بیش از ۲۳٬۳۴۳ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان زنجان، از شرق به استان مرکزی و قم، از جنوب به استان لرستان و چهار محال بختیاری، و از غرب به استان کرمانشاه محدود می‌شود.\nمرکز استان همدان شهر همدان است که با جمعیتی بیش از ۷۳۵٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری متنوعی است از جمله گنبد علوی، برج طغیان، و چشمه‌های آبگرم.\nاستان همدان دارای آب و هوای نیمه‌خشک و سرد است که در تابستان‌ها گرم و در زمستان‌ها سرد می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و گوناگونی است که شامل کوهستان‌ها، دره‌ها، و چشمه‌های آبگرم می‌شود.\nاقتصاد استان همدان بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، دامداری، و صنایع تبدیلی و تکمیلی استوار است. همچنین، معادن متنوعی از جمله معادن زغال سنگ، آهن، و نمک در این استان وجود دارد که به توسعه اقتصادی منطقه کمک می‌کند.</string>
    <string name="yazd_details">استان یزد یکی از استان‌های مرکزی ایران است که با مساحتی بیش از ۶۷٬۹۹۱ کیلومتر مربع، از استان‌های بزرگ این کشور به شمار می‌آید. این استان از شمال به استان سمنان و خراسان جنوبی، از شرق به استان خراسان رضوی، از جنوب به استان کرمان، و از غرب به استان فارس محدود می‌شود.\nمرکز استان یزد شهر یزد است که با جمعیتی بیش از ۶۵۰٬۰۰۰ نفر، بزرگترین شهر و پایتخت این استان محسوب می‌شود. این شهر دارای جاذبه‌های گردشگری فراوانی است از جمله باغ ارم، باغ دولت‌آباد، و آبشار چکوه.\nاستان یزد دارای آب و هوای نیمه‌خشک و گرم است که در تابستان‌ها بسیار گرم و در زمستان‌ها معتدل تا سرد می‌شود. این استان دارای مناظر طبیعی زیبا و متنوعی است که شامل کویر، دشت‌ها، و کوهستان‌های زیبا می‌شود.\nاقتصاد استان یزد بر پایه فعالیت‌های کشاورزی، دامداری، و صنایع دستی استوار است. همچنین، گردشگری نیز از مهمترین منابع درآمد این استان است و هر ساله گردشگران زیادی را به خود جذب می‌کند.</string>

    <!-- آذربایجان شرقی -->
    <string name="azar_shahr">آذرشهر</string>
    <string name="osku">اسکو</string>
    <string name="ahar">اهر</string>
    <string name="bostan_abad">بستان آباد</string>
    <string name="jolfa">جلفا</string>
    <string name="charavimaq">چاراویماق</string>
    <string name="khoda_afarin">خدا آفرین</string>
    <string name="sarab">سراب</string>
    <string name="shabestar">شبستر</string>
    <string name="ajab_shir">عجب شیر</string>
    <string name="kalibar">کلیبر</string>
    <string name="maragheh">مراغه</string>
    <string name="marand">مرند</string>
    <string name="malekan">ملکان</string>
    <string name="miyaneh">میانه</string>
    <string name="varzeqan">ورزقان</string>
    <string name="heris">هریس</string>
    <string name="hashtrud">هشترود</string>
    <string name="hurand">هوراند</string>
    <string name="tabriz">تبریز</string>
    <string name="bonab">بناب</string>

    <!-- آذربایجان غربی -->
    <string name="urmia">ارومیه</string>
    <string name="oshnavieh">اشنویه</string>
    <string name="bokan">بوکان</string>
    <string name="piranshahr">پیرانشهر</string>
    <string name="takab">تکاب</string>
    <string name="khoy">خوی</string>
    <string name="chaldoran">چالدران</string>
    <string name="chaypareh">چایپاره</string>
    <string name="shut">شوط</string>
    <string name="poldasht">پلدشت</string>
    <string name="sardasht">سردشت</string>
    <string name="salmas">سلماس</string>
    <string name="shahin_dej">شاهین دژ</string>
    <string name="maku">ماکو</string>
    <string name="mahabad">مهاباد</string>
    <string name="miandoab">میاندوآب</string>
    <string name="naqadeh">نقده</string>
    <string name="chaharborj">چهاربرج</string>
    <string name="baroq">باروق</string>


    <!-- اردبیل -->
    <string name="aslan_duz">اصلاندوز</string>
    <string name="ongut">انگوت</string>
    <string name="bileh_savar">بیله سوار</string>
    <string name="parsabad">پارس آباد</string>
    <string name="khalkhal">خلخال</string>
    <string name="sareyn">سرعین</string>
    <string name="kowsar">کوثر</string>
    <string name="germi">گرمی</string>
    <string name="meshginshahr">مشگین شهر</string>
    <string name="namin">نمین</string>
    <string name="nir">نیر</string>

    <!-- اصفهان -->
    <string name="aran_and_bidgol">آران و بیدگل</string>
    <string name="ardestan">اردستان</string>
    <string name="borkhar">برخوار</string>
    <string name="bueen_and_miyandasht">بوئین و میاندشت</string>
    <string name="tiran_and_korun">تیران و کرون</string>
    <string name="chadegan">چادگان</string>
    <string name="khomeyni_shahr">خمینی شهر</string>
    <string name="khansar">خوانسار</string>
    <string name="khur_and_biabanak">خور و بیابانک</string>
    <string name="semirom">سمیرم</string>
    <string name="shahin_Shahr_and_meymeh">شاهین شهر و میمه</string>
    <string name="shahreza">شهرضا</string>
    <string name="dehaqan">دهاقان</string>
    <string name="faridan">فریدن</string>
    <string name="fereydun_shahr">فریدون شهر</string>
    <string name="falavarjan">فلاورجان</string>
    <string name="kashan">کاشان</string>
    <string name="golpayegan">گلپایگان</string>
    <string name="lenjan">لنجان</string>
    <string name="mobarakeh">مبارکه</string>
    <string name="naeen">نایین</string>
    <string name="najafabad">نجف‌آباد</string>
    <string name="natanz">نطنز</string>
    <string name="next">بعدی</string>
    <string name="close">بستن</string>

</resources>